人大咗經歷過低潮後，你領悟到啲咩道理？

1. 以前會據理力爭。依家見到唔岩傾，對方態度惡劣，個對話毫無意義，拖住哂猶疑不決，會唔覆機唔聽電話block咗佢算鳩數。鬧交都廢事鬧，浪費時間，浪費心機。

2. 無人重要得過自己，應該無時無刻都將自己放係首位。世上最愛你嘅只有你自己同你媽媽。

3. 人大左之後，大多數人際關係都係短暫無謂，特別係建基於飲食玩樂上面嘅，唔好咁上心。

4. 有啲興趣、回憶、愛好要留翻俾自己，唔好咩都分享哂俾對方。唔係最後分開咗，做親自己鐘意嘅野心口都乸住痛，不了。

5. 原來無咗最好嘅朋友，感覺痛過分手。

6. 人好容易失去動力，翻工之後就一日復一日咁過，最後突然發現自己到到廿中三十乜都無做過。所以建立一系列嘅Routine同不斷試新野好緊要，仲要的起心肝獨自去完成，唔係為左打卡，唔係為左吸引異性，而係為咗自己，想做就做。

7. 錢點都可以搵得翻，但好多嘢無咗就無咗。

8. 人命好化學，人黑起上黎真係可以好黑。每個人活得到今日都好唔容易，記得得閒同自己講句：辛苦哂了。

9. 有時覺得水族館啲魚係個咗細嘅魚缸不斷圍住游咗又一世，都幾似自己。

10. 唔好再為啲無謂野、工作、考試挨殘自己，無咩重要得過睡眠，聽朝起身再溫、再做、再講。

人不為己，天誅地滅

低處未算低

人生為己，天經地義

笑得開懷 哭得坦率
為何表情 要讓這世界安排
我就是我 我只是我
只是一場煙火散落的塵埃

同人保持距離係一種浪漫

樓主文筆幾好
好過好多新聞佬😂

打錯好多字

同意

Cifu

第一點講得好啱
以前中意拗到自己啱為止
而家見到對方咁堅持
我都費拎事同佢講落去

唔好百份百相信任何人
同人講嘅野 要有心理準備佢轉頭會同其他人講

第9點

人既一生要不停學習同自己相處， 身邊既人會隨時間離你而去

想做既事就去做， 有人剛好可以同你一齊完成我會開心。冇既， 我依然會去做。

靠樹樹會倒 靠人人會走

第一點真係好深感受！
而家無乜野真係會hold back下

你以為係人生低潮
其實仲可以仲低

其他人只會重視結果 無論中間嘅過程你幾努力、有幾大嘅進步都好都係冇人會care

11. Eventually you gotta let go of that little something that has been killing you inside.

12. 十年後睇翻，今日嘅煩惱、傷痕、離開你嘅人都唔算啲乜野。

13. 人生只有不斷move on，無所謂destination。

14. 過咗去嘅人同事，總會係將來嘅唔知幾時返黎纏繞你。Karma 亦都某程度上係真。要準備好二次let go，always give zero fucks.

15. 由畢業到出社會呢下，大家都開始expect 之後嘅人生行到咗唔同歲數，everything will fall in line，要你買樓、買車、結婚、歐遊、升經理級、創業，做唔到就係loser。但人生苦短，係咪人云亦云跟大隊，就叫幸福一世？

16. The never-give-up mentality is a toxic mentality. 有啲嘢無論點試，死拖爛拖都唔會有happy ending. 放過自己。

17. He / She’s just not that into you.

18. 唔係為左道德枷鎖同身邊人嘅期望而逼自己做個爛好人，搞到自己損手爛腳。

19. Your peace of mind > His / her wants

20. The world is scary. You need to be brave, very brave to survive.

同意樓主所講 廿幾歲仔已經覺得做人好累

永遠迫住自己上進, 4圍D人係好似好尊敬你
其實只係因為你成功佢地有得靠你上, 你失敗都可以當睇左場好戲.

4圍D人愈係鬧你懶,鬧你浪費人生
你既人生就係過得愈好愈爽

死唔係一件壞事

呢個好緊要

4，5好撚到肉，DLLM

唔算咩大道理，不過好撚到肉，絲打受左啲咩傷？

都應該差唔多30 ？

爸爸好慘 比人無視左

人大點會經歷低潮
最嘈人大釋法

一直以來都想死唔緊要，總有一日你會搵到個你想為佢而生存嘅人、事、物

得人恩果千年記
有仇報仇十倍奉還

珍惜眼前人

實習緊 一年嗰種 開始驚畢業之後嘅人生都係咁樣勞勞碌碌過

Placement 一年真係夠 之後有summer 抖下
去下exchange 如果大環境好翻啲
唔係畢左業無咁多平旅行去得到

唔再信因果報應
喺睇住一個一世好人，從來唔識得享福嘅人不得善終之後

樓主每一點都講得好好

17即係點

忍辱負重 保存實力

學到仲未到最低一次比一次惨，要小心下次，等緊第五次人生低點，睇下番吾番到盤。

人際關係
真係好似浮雲咁
唔識講
唉...

即係對方唔鐘意你

即係人地其實唔係咁鍾意你唔好諗多咗啦毒撚

成堆雞腸
樓主眼中: I go to school by bus
我眼中:比 比超 卡超 卡比超比比卡 比卡 比卡超

對方無你唸咁愛你

有啲野未必係自己做得唔好，而係可能你根本生活/ 工作於一個唔適合你既空間或者地方。

試下學好啲英文
再唔係Google translate 幫到你

可以係Netflix 搵
有套戲係呢個名
睇完個人會清醒啲

要破裂嘅話跌得快過恆指

11 唔係太明想講乜

睇開d?

人長大嘅過程中總會仆直無數次
不足掛齒

類似係 你點都要放低你一直耿耿於懷嘅人/事

搵到固然係一種幸福
但最重要係唔好將呢個精神
完全寄托係其他人、事物上
要記得生命係為自己而活

唔好再為啲無謂野、工作、考試挨殘自己，無咩重要得過睡眠，聽朝起身再溫、再做、再講。

真

Love is an illusion.
有時你以為對方嘅行為係俾緊signal你
甚至不斷咁誤導你拖你落水
但事實上係佢根本無你諗咁鐘意你

呢啲要自己做過先知

一直都唔明白既然not that into 點解要開始

係
有啲嘢，你以為佢係something speacial，任由佢係你腦裡面發芽生長，長駐喺你心入面，控制你情緒、行為，令你坐唔安，瞓唔落，蠶食你成個人。

但事實上，無論你單方面點樣折磨自己，點樣亂諗，對方都唔會知道，唔會回應。

記得每日都要好似倒垃圾咁，清走佢。

愛情就是，
如果沒有更好的選擇了，
我才陪你到天荒地老。

你對人好 但係人冇義務對返你好

人大左好多嘢都身不由己
同時身不由己又變成左大人嘅藉口
好矛盾

物競天擇，男女亦然。

時間真係好恐怖

人生好多過客 對其他人其實都唔使太上心

g 持

想做咩就做咩啦 人係為自己而活

booked

樓主講得好好
人大咗真係發現勞碌一生 生活真係好枯燥乏味 做咩都有條formula咁 有咩睇落好遠大嘅人生目標 最後都係要向現實妥協 人際關係更加感受更深 呢個人生好多人同你擦身而過 而佢哋短暫停留嘅目的都會令你人生上咗寶貴一課 不論好壞我都幾感恩 林林總總嘅經歷成就咗嘅我 只不過真係好可惜 有啲人曾經同你係知己 最好朋友 甚至差啲一齊 到最後都係冇結局 可以無聲無息咁就連道別都冇 就以後都冇聯絡

成就咗依家嘅我*

多謝樓主提醒我要愛多啲自己 因為我先係自己人生嘅主人

道理係人都知，明咗，咁又點，改變到啲乜
人唔撞板係唔識痛
低潮未過點知係咪低潮

利申 自覺低潮中

顧掂自己
人大左要學會自私

自怨自艾係一個過程
改變唔到係心態
想改變嘅心都無
好難自救

係自己改變得太快
身邊冇乜人同你有咁嘅理念同信念

不嬲都覺得人生係自編自導自演
自己對自己仲好有信心
但對大環境零希望
太多嘢控制唔到

所有野要踏出第一步先有結果

自己將來嘅計劃唔好樣樣都以對方為先（除非已經結咗婚）

人生無自己嘅路自己行
人每日都成長緊係你發現唔到啫
靠人就永遠都唔會ready
上面嘅嘢只係講緊
對自己好啲 self love 唔好咁執著
做啲自己喜愛嘅野 feel better
呢啲從自己出發嘅嘢唔洗blame 大環境
長遠目標同方向嘅
咪暫時whatever will be will be
跟你咁講啦 控制唔到嘛

人生自己嘅路自己行*

做任何事都好
唔好只係著眼回報
仲要留意贏面同風險管理

領悟到
「自己領悟到嘅野，到最後都會發現唔啱得哂」
呢個係唯一永遠啱嘅領悟

人如果不懂得克製自己的欲望，後果只能自己承擔，做得出，就預咗有野要承擔

1麻麻地同意
對住重要/你在意既人都係有d堅持好d

一般普通fd就由9佢

人越大越唔識聽道理
反正聽完都唔會有心跟住改

高質po 正評左先

人要向前看，過左去就算，成日諗返轉頭唔會成功

人黑起上黎原來可以黑撚到咁

9b) 有運氣有幸福

7b) 好多嘢冇咗就冇咗，但錢可以令更多失咗嘅嘢回復番，亦可以創造好多新嘅嘢

你啲中文運用得幾好

中撚咗

香港人係咁
個個自顧自己
人同人之間只有互相利用

呢啲先係正路post

千祈唔好高估自己係人哋心目中嘅位置

睇到喊咗岀嚟

好中意好中意睇你寫野

有日你都會寫得出屬於自己嘅野

冇野重要得過自己
包括老豆老母老公老婆

我寫得岀
只不過
冇人肯睇

曾經有好幾個人話我寫得好
但我唔心足，就冇再堅持落去了

人地講嘅嘢 聽下就好 唔好期望佢真係會講得出做得到

心理健康同生理健康一樣咁重要

完全認同

多謝你覆我我都想去exchange啊，但唔知下年會點

上連登勿認真

真
約好左 放你飛機
問返都當冇左件事

Nothing in life is to be feared, it is only to be understood.

唔好同其他人比較，做自己想做既野

1.發現人人都係自私想做自己想做既野，其實自己想做就得唔太需要理會人地點諗。人生苦短
2.原來三十年時間過得咁快，應該要識得放心活在當下
3.除左父母之外(都唔一定有)呢個世界係冇忠誠可言(原因可以參考番第一點)

人越睇得通透越容易放手同輕鬆生活
而唔係越搵越多錢

經常做錯野嘅我表示
三思而行
有啲野係你就係你
有啲野你幾珍惜你幾想守護都係會流走
Dad miss you

第5點
慘得過你個ex曾經係你最好嘅朋友

人生太短
出手要更大

有時唔明上一輩點解咁鐘意講人生大道理
道理人人都知 有邊個可以靠道理過好一生

1. 一定要持續做自己有興趣嘅嘢。唔好因為工作同學業忙而放棄。

2. 有嘢想去試就放膽去試。

3. 有啲人俾承諾你，未到佢真係做到嗰日，都唔好信。

4. 一定要對自己好！！！

始終一天 我會甘心接受不會被愛

又唔係啲學術term

我反而大左先肯改
細個好執著

唔好諗太多住啦
有就去無就做下義工囉

真係 未經歷過唔會知真係可以咁黑

物質上係嘅

人係咁
但希望自己唔會變成咁

聽過一個講法係
20-30 歲呢段時間存在住好多「暫時」嘅人
Temporary people

Give you a hug

叫春台係for叫春
你都trytry佢啦
我就叫咗啦

係咪一個人做嘢個post 見過你

第14好玄

5嗰個真係
最近同咗個好熟嘅朋友反面，仲要係自己嘅唔成熟親手拆毀咗段關係
即使自己即刻認錯道哂歉似乎返唔到轉頭
個感覺真係難受過分手明明前個禮拜仲日日喺gp 9up同傾電話，而加已經無人再講野
呢幾日迫自己同自己講唔緊要啦無咪再揾過，點知一到夜晚又諗返起之前嘅回憶喊到瞓著
好掛住佢地啊

對自己好一點。不要懷念過去

既然浮生 就如遊戲

你當人生好似打一場機咁 有好多野就唔會再執着 想做嘅事就去試 想見嘅人就去見

特別係拍哂心口個啲

心理健康方面 建議男女得閒都要喊下

Yogi

唔止拍心口果d，基本上所有關於承諾既都唔好信唔好放手，必要時要盡能力將應有既野逼出黎

Totally. Do not constrain yourself just because the others tell you so.

我都試緊唔同方法
希望新回憶可以overwrite咗舊人

今年我翻工做錯嘢兩鑊了

所以話要分翻開
唔好拍拖就無朋友

全部都好同意

領悟到嘅同鳩講係兩回事
Just some rules to live by

14同18

心靈雞湯

係咪有種失去朋友更可惜的感覺
但明知根本做唔返朋友
難得搵到個咁好相處的人

呢度有冇人經歷過低潮之後可以起番身

曾經係個無條件對自己好嘅人
淨係同佢先會笑得咁開懷咁無顧慮
遇到更多形形色色嘅人
先會知道呢個靈魂最特別
其他人我唔會俾自己懷念
除左呢位曾經嘅好好好朋友

夜媽媽諗起人生做過啲錯嘅決定 搞到而家好唔開心 唔知仲有冇圈轉 再睇埋呢個post真係喊咗

係毒藥

喊完飲翻杯熱朱沖個熱水涼
聽日一朝起身又係一條好漢

冇問題係錢解決唔到，如果有，死亡一定幫你解決到

成日叫我搵朋友傾，但往往佢哋最後一句都係叫你靠自己，有啲無共鳴嘅酒肉朋友甚至話啊邊個邊個慘過你啦。令我聽完更加無癮。
慢慢有嘢愁緊都唔會再搵任何朋友講。

同感
You need better friends
都好在仲有人會聽我講
不過對於一啲好不幸嘅遭遇/heavy嘅topic
有啲朋友聽完都呆咗唔識應
我諗唔係個個都有能力去聆聽/去伸手幫人
識得開解人嘅都係獨角獸

就算係另一半 都陪唔到你過低潮
冇人可以令你可以喺低潮振作返
只有你自己

15 歐遊好易姐 比起另外幾樣
而且係興趣
叫我去日本台灣仲難

好岩
佢唔同人講係好彩
同人係講係正常
只要你講左比佢聽
將來就一定有機會流出
如果真係完全唔比得人知
就講都唔好講

咁樣諗左之後 個人舒服左好多

我呢代係廿頭要環遊過世界

第一點果邊，自己就偏向係already dead inside
「哦，你話係，咪係囉」
費事嘈咁多，慳返啖氣好過

咁樣黎展示自己嘅下限

返工唔好求改變或者上進
佢有一套流程規矩跟做就好了
公司唔會欣賞你
加人工都係每年幾%
萬一公司倒閉咩都無
不如諗方法讀書進修或者考證書

True.

Lm

要愛自己

1. 以前會據理力爭。依家見到唔岩傾，對方態度惡劣，個對話毫無意義，拖住哂猶疑不決，會唔覆機唔聽電話block咗佢算鳩數。鬧交都廢事鬧，浪費時間，浪費心機。

so true

啱呀，返咗幾年工發現瞓覺係好撚重要，有咩喺公司做得晒就清撚晒佢，要俾私人時間自己玩/抖/學嘢

無謂叫醒個扮瞓嘅人

Death is the destination we all share.

從此只有2
其他咁多rule唔會再唸

好中
人大左發現父母同兄弟姊妹先係會無條件愛你既人

食Pizza一定要加菠蘿

就算你搵到錢
都唔可以晉身上流
係香港 冇千萬都唔好話自己有錢講緊流動資產

做咩都要諗定plan B。

唔洗對任何野抱太大期望，冇期望就無失望，特別對人。

只有成功先可以證明你努力過

我先24歲
但諗嘅野同你9成一樣

鍾意睇 謝謝你分享

認命

呢個真

thx for sharing

唔好太上心 太易信人

He's just not that into you.

幾愛一個人都好 要留一部分愛自己

又唔係睇唔明
只係覺得打句中文無啦啦硬係要整幾隻英文字好肉酸姐
成個ABC港女咁
明明1 - 10都唔係咁

好撚中DLLM

我鍾意你嘅文，多謝你

🤘🤘🤘🤘🤘🤘

呢個社會好黑暗 但唔好放棄好人依然係多過壞人呢個想法

我本身以為唔同人講自己嘅煩惱, 就好似啲細路仔咁要成日俾人哄要開口表達出來, 點知大大下又好似去返哩啲情況. 人類真係好奇怪。
之後慢慢寧願自行去睇下有無相關文章希望緩和到自己嘅情緒, so far仲搵緊

唔開心都唔好暴食
變左暴肥好難減
未暴肥以前都係肥但至少冇咁肥
中學有排個人太唔開心狂食, 洗晒所有利是錢之餘, 仲要肥左20 kg
頭盔: 已經減返
最青春既日子應該瘦, 因為青春, 時間, 冇左就冇左～～～～～

唔開心應該開utube D軍訓video出黎喪操
FF下世生得又高大又好打, 唔洗好似今世咁, 一出世有生理殘疾, 心理質素又差, 已經好努力控制, 但都係咁廢

AGGER

有錢也不快樂，為錢失去太多

講得好呀
細個好多野唔識
咩都會諗住人地點睇、人地點諗
但回頭諗返
呢個你自己人生
好多野應該係以自己為中心
唔係受傷、辛苦嘅只係自己

講就咁講
一靜落黎就回憶出晒黎

On9

You are a fucking idiot

一個人要幾自卑Siri連人哋講幾句英文都要指指點點？

*先會

而家啲港女都幾無禮貌

世界都係睇樣

發現港女分身ac

呢一年有好多人都唔明

lm 可能未經歷完所以我一句都打唔出

識食

除非你是我
才可與我常在

好中

煙火裡的塵埃 正！

林夕

講一千次不如做一次

道理知左唔等於你會實踐到
都係要靠自己跌過先會真正體會到，
然後你先會應用翻出黎

知道還知道
做唔做到又係另外一回事

here
三年抑鬱
總算走翻出黎

可能衣加呢一刻你覺得自己做錯左
但事過境遷之後你可能會有其他見解

證明個d唔係你真心ge朋友
早d知道都係一件好事

錦上添花易
雪中送炭難

同自己講句辛苦哂都做唔到....？

我會覺得係認識自己比較重要

Ugh 諗多咗
咪叫咗你google translate

i mean其他個d

我手寫我心
我覺得個好多嘢用中文講係講唔出口
或者好cringe
而情感表達上面 英文表達得直接/傳神啲
寫到嘅都盡量用中文了
有咩問題
好似he’s just not that into you 咁
你睇下Netflix 中文譯咗做啲咩

True

試緊Meditation 無念無想

所以呢個世界會有therapist 呢啲工種
如果情況嚴重嘅去見下
真係會好過無
可以係一次only 但都會有倒垃圾個種釋放嘅感覺

恭喜樓主有個幸福嘅家庭 但係我肯定話畀你聽#2最後一句未必係啱嘅

估唔到成個連登我最尊敬嘅麵神
竟然會覆我post
麵麵今日身體如何？
麵麵你要好好地呀

事若求全何所樂

應無所住而生其心

睇人啦
我自己想寫出黎跟住做
當係self-reminder

可惜
但無得翻轉頭
反而有時諗起以前啲happy moments 仲會笑出嚟
我諗呢種朋友之間嘅離別
係唯一唔會令我記恨嘅

心智同人生經歷與年齡無關

有啲事捉太緊 只會兩敗俱傷
或者得你痛不欲生
睇淡啲或者放開啲
自己會好過啲
但你失去既係人最原生既感情
時間耐咗
你會發現要擁抱幸福就要經歷痛楚
但你已經忘記咗原本既自己

To live is to die. To die is to live. To avoid death, is to avoid living.

任何事，修補都比保養困難得多，唔好輕易作出破壞。

健康、關係、信任...etc

lm

第十二點 我師傅都係咁同我講
果時聽完好有感悟

邊個係你師傅

對自己好d 唔好再對自己咁高要求

鬼唔知

一張紙揸皺咗就無得整返平

不停jump先會加得快

成世流流長。總有機會低潮/瀨野/撻Q/黑到貼地。
有時真係要放鬆d做下廢柴／無賴/無要求/低標準，唔係既話你成世人都唔會開心

覺得樓主未去到好低潮
你只係發覺你唔係自己想像咁有能力，同世界太多嘢控制唔到
啲感想同中學生跌完一次企唔返起身差唔多
sor 可能我講得太難聽

屌痴撚線

活在當下

輕描淡寫係因為化左
唔通又開連登鬥慘大會
每個人都有自己嘅struggle
無需要downplay人哋唔配有感受
Take it easy man

無目標，日子好難過

我以前都會好似你講個d酒肉朋友咁去安慰人，但依d說話真係冇用，對當事人冇乜幫助
我都係近排勁撚灰，好唔開心，先慢慢學習到要有同理心去對人
有時覺得真係要同d有返咁上下人生經歷嘅人去傾，件心事先會得到解決

咩事都好將自己放第一位先 自己既感受先係最重要
要睇人黎付出 唔係啊豬啊狗都值得你既好
原來男人為左溝到你咩狗屎垃圾都講得出
無識返三五七年既朋友其實唔需要太上心

當發現自己深刻體會依啲事，就知自己已經老了

嘩，幾時有話你唔配有感受
喺認同同downplay之間有中間嫁
幾鍾意你呢種唔係讚你就係downplay 你呢種黑白分明嘅世界
Take it seriously pal，連鍾意ff其他人點諗都唔知，仲話化咗，到底有冇反覆思量自己為人處世
定你只係唔想有人阻住你嘅小世界？

淚推

Agger

我可以點。。。？

自己只係一個普通人

好多事同人係你控制唔到，你唯一有控制嘅就係你自己

1. 冇回應就已經係最清晰嘅回應。

2. 人心易變，今日忠誠到可以為你死嘅人，他日都一樣可以親手傷害你。永遠唔好亳無保留咁相信人。

3. 放棄完美主義，你嘅人生會更好過。

4. 認真便輸了。

打咗年幾工 領悟到自己既性格 行為唔係咁得人歡心 唯有比其他人做事小心同努力 咁先唔會俾人鬧咁多 人生會稍微過得輕鬆啲

1.每日有機會擘大眼已經係一種幸福
2.要成為最愛自己嘅果個人
3.要學識生活而非生存
4.只有過咗低潮，先知原來自己跌到咁低都仲撐得住
5.曾經以為前面無路行，但行下行下就會搵到自己條路
6.無人會陪到自己一世，要學識獨處
7.極少數人會無條件對自己付出，要好好珍惜
8.每次見面後要道別，因為唔知仲有冇下一次
9.愛要及時表達
10.Never Say Never

可唔可以冷靜啲
呢啲post都可以入黎單單打打

Agree

分左手之後先發覺要改走d惡習原來唔難
可能唔想衰比佢睇

Everyone is born a genius, but the process of living de-geniuses them.

人越大先發覺唔係唔識聽道理，
只係唔敢接受/想呃自己，唔敢去改變。

睇完個post突然覺得好勵志！

及時行樂
珍惜眼前
同機會係留俾有準備嘅人

post主你仲有咩金句未講？

句句都係佳句！好有共鳴！

或者唔係「妥協」嘅... 而係「接受」呢...

真係做唔番朋友

然後對方覺得可以keep friendship

但冇嘢係永恆嘅... 重唔重要/在唔在意都可以變

或者應該係... 每樣嘢都可以堅持，但必要時都唔好太執著

唔好將另一半當做自己全世界
唔需要為任何人改變自己
口講愛你 到最後佢咪又係插你一刀嗰個人

寫啦！
想睇

咁咪重要個陣堅持
唔重要個陣由佢

你嘅好朋友 都有好朋友
唔好咁傻豬豬乜都同人講

咁又唔係嘅
不過，當行到一個地步你知道堅持的結果會比不堅持的差，學識放手，未必是壞事啫...
（個人覺得啫，每個人都可以有自己睇法嘅）

哈哈... sor... 未瞓醒
你講得岩呀
認同

你都啱
最緊要係自己點睇

一見到呢四隻字就覺得好攰...
養狗好過，有絕對嘅忠誠又討好，可惜屋企唔撚比養

呢句野好多時會俾人反串係安慰自己嘅佳句，我自己內心都有咁諗過，但係又駁唔到

呢個從來都唔係想唔想放低既問題，係放唔低得到嘅問題

好撚肉到，正一Bitch嚟
搞到我而家乜都唔信，唔夠膽去馬

現實係沒有更好的選擇，我也不會陪你到天荒地老

得十年命左右
佢死果時你又喊死

某程度咁係為咗保護自己，免受傷害

至少佢陪左你一段時間